放射天團五堅情！娛百狼人殺 & 叮咚五堅情討論(232)

《凹嗚狼人殺》是台灣八大電視台旗下節目《娛樂百分百》的一個單元，舊名曾為《94間諜94狂─天黑狼人殺》。
由於收視率高，深受觀眾喜愛及熱烈討論，並成為最受關注的單元，YouTube的點擊率多次超越百萬，因此由不定期播出變成固定單元，甚至幾乎每天播出。

逢星期一至四香港時間21:00，於娛百官方YouTube頻道播出。
歡迎加入直播及賽後覆盤。

問米佬係羅志祥
Q：為何羅志祥被稱為問米或米爺？
A：因為他是通靈系玩家，經常以問米形式通過靈媒而裸點三狼，詳情請觀看2019.08.16。
米粉請退散

基本專業術語:
閉眼玩家：夜晚未能睜眼採取行動的角色。
民及民以上：身份較好的人（民或神）。
狼殺：意同「刀」，夜裏被狼人殺死。除第一晚以外，被狼殺的玩家不能發言。
自刀：狼人自殺，用以騙取女巫的解藥與信任。
銀水：被女巫救活的人。
金水：預言家查驗的好人，或是場上已經確定的好人。
查殺：預言家查驗的狼人，或被騎士翻牌查驗的狼人。
毒殺：夜裏被女巫毒死，死者沒有遺言且不能使用槍殺技能。
槍殺：意同「帶」，狼王或獵人死亡時可開槍殺人。
認狼：承認自己的狼人身份。
自爆：狼人主動爆出自己的狼人身分後淘汰，使遊戲強制進入黑夜，讓該狼人後置位無法發言。
票死：每天入夜前場上存活者投票，高票者遭淘汰，可發表遺言。
歸票：由存活的末置位玩家歸納狼坑，並建議好人陣營將之票死。
衝票：意同「綁票」，指投票時某幾名玩家有計劃地一起去票同一個人的行為。
抿身分：遊戲一開始玩家確認角色牌後，藉由觀察表情與反應來猜測各玩家身分。
炸身分：假跳神職查殺或報銀水以測試並觀察其表情反應是否像狼人。
丟水包：首日前置位對重視的後置位發言施加壓力，以製造話題。
擋刀：假跳某神職，降低該神職被狼殺的風險。
退水：承認假跳身分。有時被用於宣告退選警長。
聊爆：發言積極但內容或邏輯貌似狼人。
扛推：發言積極且企圖票死好人，被視為狼人的一種表現。
划水：發言內容過於簡略，快速帶過並且未積極尋找狼人。
跟風：發言跟隨其他玩家，未積極提供自己的看法或觀點。
踩：發言時指出某玩家的發言和狀態不好的地方，而懷疑某玩家可能是狼人。
祼點：在第一天沒有資料情況下發言時便點出自己認為是狼人的玩家。
狼坑：發言時列出自己懷疑是狼人的玩家號碼。
容錯率：表示狼坑中某玩家的狼人可能性相對較低。
輪次：1.指遊戲進行時雙方陣營的領先程度。 2.本輪會被考慮票死的玩家。
跳：意同「拍身分」，宣稱自己是某神職或平民。
假跳：不是該身份的人自稱是該神職或平民。
悍跳：狼人假跳神職。
對跳：兩人以上跳同一個神職。
狼互咬：兩隻狼人刻意互踩對方是狼互相攻擊，以誤導好人相信二人並非同伴。
倒鈎：狼人為隱藏身分，故意做出支持好人陣營的行為。
場外：與玩家發言、表情、投票等遊戲本身無關的因素，如夜晚的動靜。
交牌：指狼隊已自知無法獲勝，選擇投降提前結束遊戲。
警下：未曾起身競選警長的玩家，有選出警長之投票資格。
上警：起身競選警長的玩家，無論是否退選，皆無選出警長之投票資格。
警徽流：警長事先宣告未來警徽流向，以便警長死亡不能發言時能透過警徽傳遞驗人訊息。
撕警徽：警長被淘汰時不移交警徽。

網友推薦集數：
Youtube 懶人播放清單：
1. 2018.08.20 風田名言出處
2. 2019.06.07 可能是史上最氣的一集
3. 2019.06.21 警長局+高玩紀卜心
4. 2019.06.28 無上帝視角+高玩配置
5. 2019.08.02 無上帝視角+警長局
6. 2019.09.23 娘娘槍+到底是誰兵變我出處
7. 2019.10.03 鋒澤舞狼出處
8. 2019.11.18 陳零九單人大戰三狠狼
9. 2019.11.29 素人潔米跳神擋刀
10. 2019.12.27 狼王自爆放生女巫嘅結果 (見面會)
11. 2020.01.14 搞笑唱歌局
12. 2020.01.20 小狼扮豬食老虎搞笑英文局
13. 2020.02.06 獵人假穿女巫帶啱風向
14. 2020.02.12 邏輯型狼高玩完美帶風向
15. 2020.02.21 愛神嘅正確玩法
16. 2020.02.25 三狼高玩完美分工秀全場
17. 2020.02.26 (1)騎士前置位發言直接抿中三狼(2)歡樂獵人局
18. 2020.04.14 三狼完美分工 狼王操作carry全場 (石像鬼/守墓人局)
19. 2020.04.15 兩狼裸露 最後一狼力挽狂瀾反敗為勝
20. 2020.05.27 完美估中狼隊劇本 紀走心舌戰晉賴友誼筆記 (十二人警長局)
21. 2020.06.02 狼隊精準刀民反敗為勝
22. 2020.06.19 最強遺言家扭轉乾坤 狼王自帶石像鬼功能 (季冠賽)
23. 2020.07.07 冇上帝視角愛神局 狼隊首次屠城成功
24. 2020.07.27 狼兄狼弟大反轉 偉晉反常理操作竟奪MVP
25. 2020.08.05 狼弟準確下刀 查個毛查到完場惹意外戰果
26. 2020.08.14 偉晉反金變髒水 四狼上警衝鋒屠神 (十二人石守局)
27. 2020.08.26 狼王帶巫屠神局 平民跳守逆轉勝
28. 2020.09.24 高配雲集 凱希古典樂表水帶隊奪MVP(十二人警長狼兄弟局)
29. 2020.10.26 史上最高配置局 九澤沁上警跳預死不退水做乜鳩(真・季冠賽)
30. 2020.11.24 娛百狼殺第一次滴滴代跳成功！！！ (魔術師局)
31. 2020.12.01 被高壓考驗配置 Magician Lai博心態保預成功 (魔術師局)
32. 2020.12.10 首夜被愛神抿爆 狼隊絕地一搏

凹嗚狼人殺數據整理
玩家、局式、勝率數據：

每個post都有人問嘅八卦FAQ：

W0LF(S)五堅情為凹嗚狼人殺延伸出的男子團體，由顏值擔當邱鋒澤，主唱擔當黃偉晉，舞蹈擔當賴晏駒(小賴)及RAP擔當陳零九、婁峻碩組成，團名Ｗ0LF(S)是以他們的名字：Wayne,09,Lai,Fengze,Shou 合併而成。

團體成立的契機為偉晉跟鋒澤於獵人局2019.09.23創造出「到底是誰兵變我」的金句跟情節，從而誘發創作第一首歌「兵變」的靈感，接著鋒澤先後邀請零九，偉晉以及小賴一起合作而組成W0LF四堅情。

2020年4月，娛百製作〈叮咚五堅情〉，Rapper婁峻碩(Shou)正式加入成為五堅情。

娛百環節《叮咚五堅情》:

第一季: 五堅情2天1夜的宜蘭行程，將5人私下吃、喝、玩、樂、睡真實私下面貌，完整呈現在螢幕前。

第二季: 新北市北海岸夢幻露營，展開2天1夜同居生活！

陳零九與邱鋒澤融合遊戲和音樂，創作狼人式情歌

《天黑請閉眼》

《天亮請睜眼》

《絕對發言》

W0LF四堅情《兵變》

W0LF四堅情《速食愛情》

W0LF(S)五堅情《All Day》

W0LF(S)五堅情《#反正我好看》feat.Samsung

其他常玩合作歌曲 Playlist:

Inside Joke及人物關係圖解釋：

高玩丫語錄 (歡迎投搞)

有無人可以幫手cap張圖出黎

師父零九救我(0995)

高玩零九及大師兄鋒澤透過重播覆盤以前狼人殺，指導新手玩家如何玩狼人殺。

附貪食鬼、五堅情問卷、鬼故特集等精彩五堅情互動單元。

暫時休業

Youtube Playlist:

基本專業玩法

Q: 代丫頭問：為什麼狼王第一天出局不應該選擇帶預言家? 什麼時候可以考慮帶預言家?

A: 一般娛百十人局不應該選擇帶預言家。首先,預言家是可以交由晚上狼殺時間由狼同伴在屠邊時作決定，無需在日間決定。

其次，帶外置位帶中女巫的話可以讓女巫無法開毒，減少一輪次毒殺狼。若帶中第四神或三民其中一民,都有助屠邊勝利。

狼王帶中獵人是以上最為不佳的結果，因為獵人有機會開槍追回輪次，但鑑於第一日資訊不足，獵人可能選擇壓槍，這也是有助狼人屠邊。

狼人可以考慮帶預言家在於預言家是警長擁有警徽下，帶預言家可以讓警徽流無法發揮最大作用。

Q: 為什麼被預言家發查殺需要拍身份?

A: 儘管你作為好人知道自己被狼人預言家發查殺，但外置位其他人仍在分辨真假預言家。誠實地拍身份是最有效讓好人得悉你身份及判斷預言家根據。

被查殺牌可為視野最清晰的一場牌，需要努力表水、點出狼坑及為真預言家號票將狼人放逐。

不拍身份會被視為民及民以下，從而可能被放逐,令輪次落後甚至拉垮好人陣營。狼人被預言家發查殺亦需要拍身份，點狼坑，除非你打算自爆。

Q: 警徽流點玩? 咩叫雙金撕警徽 雙殺外置位?

預言家第一日唔跳嘅後果：

2019.09.05 | 2019.09.06 | 2019.09.30 |

2019.10.24 | 2019.11.13 (冇上警) |

2019.11.18 | 2019.11.19 | 2019.11.22 |

2019.11.25 | 2019.12.12 | 2020.01.08 |

2020.02.11 | 2020.02.12 | 2020.03.17 |

2020.03.19 | 2020.08.05(+雙狼羅漢跳)

2021.01.13 (預言家死都唔跳，狼刀石像鬼）

私心置頂

睇完澤仔直播返黎就爆左po

nplm

Nplm 呢排啲Po推得好慢

感謝鳥鳥
憂鬱龍

頭先睇左一陣婁凡ig連線直播 被閃親
婁好好笑 佢話喺花蓮買嘢時前面個人問佢狼殺係咪錄得好密
佢答完之後 嗰個人話識得有朋友都成日去錄
婁問佢朋友係邊個 佢答:謝采紋
婁當時黑人問號唔知邊個係謝采紋

佢講地震警報啲到我諗起呢個呀伯

我都有諗起佢 咁多部一齊響一定嚇鬼死

笑死我 咁樣響法仲得人驚過火警鐘

嚇到瀨尿熄20分鐘笑死我

Nplm

我都有睇到呢段 好好笑
我個frd去咗台灣 佢話唔覺震 但比兩部電話嘈醒咗
阿伯咁多部好震撼

想像唔到佢拍埋戲會有幾忙

客串下應該得既

分享下小忍既fb,好似無人放過

多謝小忍

近期終於有個全故事嘅mv

唔該澤仔TV上花絮

佢頭先話會有
不過要投入角色情緒無乜同拍片工作人員互動

黑西裝龍

龍哥有啲似黑社會大佬

澤仔染返深個頭之後最靚係呢個造型
之前成日gel到前面好稀疏咁

佢唔露額好好多

佢地晚晚clubhouse
晚晚miss

早晨之nplm

早晨

09師父同邱生成日咩都前後腳出嘢 歌又咁 物品又咁 想追死我咩

大三角又做咩

龍哥不敵小九被地咚

錯link添

埋位

係咪琴日俾人劇透咗

聽晚一定好嘈

4堅神vs龍龍

我澤走遠了

09好人又開天眼
佢真係唔使做狼

好期待

我都係諗緊同一樣野

做狼就6個狼坑
仲要有預 自己 同金水

今集應該又係殺狼人

但即使佢次次爆狼打 勝率一樣高

刀刀中神

查個毛都開晒天眼

點玩
又殺狼人

佢只限有技場
玩返普通局好易收皮

其實想講嘅係：佢都係其中一個人狼唔統一嘅人
自己點狼坑勁，自己做狼都好易俾好人排入狼坑

心痛龍女

主要係246真尬
龍龍被發假查殺成個人好尬

狼人太廢啦 一定要打零九 唔可以咁樣比佢縮窄狼坑

狼王賣兩小狼

今集好短22分鐘
準備殺狼人啦

但九叔抽狼6個狼坑vs好人保4個人
好似只係presentation上嘅分別

係但機械人咁玩又好似會無晒節目效果
一係就做好人都要扮暈
一係就狀態流

西瓜都開天眼 點玩

全世界都2 4 6

點玩 咁快點晒3狼

我覺得佢最初還比較好 而家愈黎愈唔統一
抽到狼就好似想快做出去咁

09:因為局勢已經好明朗

6個狼坑
淨返4個係預言家，金水，自己，同一個狼隊友

今場佢係預言家未出現無啦啦保到4個人

而家好似只有狼先會講沒有隊友

09有排試過人狼統一
依家愈嚟愈趕收工

九澤又睇穿大家身份

澤仔抿神勁咗好多

可惜被抿爆

唔係拍女巫?

說好的拍女巫呢

雖然佢講過好多次已經職業怠倦
但...係你份工黎 你都有收人工呀

唔著女巫衫

思佳做咩唔跳女巫?

交牌啦 點玩

上年年頭佢特登好人壓低狀態
令到狼嗰陣冇咁明顯
後尾好人冇壓就越嚟越易捉

對佢咁玩真係愈睇愈唔中意...

因為隔離d孫生咁都仲有人讚
而且09依家地位一拳超人咁款
公認咗 無動力了

唉無奈

點搞依家狼殺越黎越難睇

預言家咁玩好撚On9
狼人空間已經細
咁都要炸多兩個

集中唔到聽佢地講嘢

算啦狼殺唔係重點
地咚先係今晚主菜

集集都抿牌玩哂
都唔係捉邏輯
上次卜心先屌完查個毛完全唔係打佢發言
雖然個次卜心真係狼

無乜高手互相競爭
又成日低玩局消磨心智

屌睇咗啲咩

狼殺真係抿牌大賽
好冇癮

快手啲摺好過 大家都冇心機
一抽狼輸咗9成

啲人已經太熟
而家唔止好壞 連身份都抿到晒咁濟

規則中有無得搞呢
始終面殺的確係抿牌佔好大成份

隻game就快玩爛
好多玩家都有責任

已經跌入惡性循環
好難有狼人精彩表水睇

熟人又死 新手又爆水 完全冇得玩

根本唔值MVP.. 唔識尊重狼人空間唔值得尊重

戴面具玩應該會好d

係
玩到好悶

轉玩桌遊算啦唉 2021都冇幾多個係好睇嘅
堅果都就來冇耐性了

紹安都成日講
娛百d設計已經好人領先輪次
好人仲係咁爆水根本係咁狼隊交牌

扮網殺咁玩應該幾有趣

有d新意嘅桌遊都好似無播一排

好人hard mode
4狼三神三民上警

呢個版正常發揮根本贏唔到..

佢班人仲瘋狂爆水..

已經玩爛咗

以前話會盤一盤邏輯 依家係0輸出
純抿牌
除咗今集荳講2認同1 1 保5 但係2要聽5 嗰樣嘢
狼打咩操作無撚用

好啦 終於有警長 但係有孫生丫頭斯亞
就算有警長 都變咗抿牌

九叔早排試過冇抿牌 點解之後又繼續抿番

以後做狼直接講句'唔好話我開天眼', 自己講定先就唔被比人講
今集又進一步將狼人殺變得無聊, 一嚟保4個, 仲要啲狼自己都半認同, 只能夠打返自己友

一樣無得玩，抿神大師快手刀哂佢，
表水都可以鳩表

可惜遲咗一晚

另類看穿牆.... 搞到愈來愈似問米一樣

本質係一樣，依家仲要有4～5個問米

改返仲3神4民會好d

下下都係09虐殺新手咁, 有咩好睇
做狼就下下殺神, 做好人就直接保一堆人
好睇嘅集數都係大家暈暈地, 雙方都有激烈嘅辯論先精彩

唔通fade out 5堅先救到狼殺？

其實係 根本狼王警長局係最合適娛百嘅局

youtube d人鍾意問米流

老實講佢作為主持人根本就應該令節目好睇啲...
自己搞到咁極端有咩好睇

遊戲空洞同遊戲黑洞

咁仲有邊個會睇娛百 得返真係睇狼殺嗰啲

咁又唔係咁嘅 ，

可以試下整個表水局，唔要通靈人士
晉澤賴卜荳雨艾采沁西瓜
呢個組合可能會多d發言內容

😚😚😚😚😚😚😚

睇娛百遊戲冇咁激氣

嘴唇呼吸

嘴唇呼吸係咩事

采子換凱希la

凱希係狀態流最大受害人之一😅

其實ptt都愈來愈少人討論娛百
再唔變應該捱唔到今年
其實變返3神 4民同禁爆水已經好好多

冇辦法 凱希邏輯輸出比較多

點禁

重錄囉
好似查個毛今集咁玩真係播黎托咩

係囉 點界定
再講 你真正尊重個game就自然唔會爆水 識留空間畀狼架啦

magic liar紹安有講過錄之前會提佢地唔好爆水

但新手上到去只會諗住我唔要俾人踩我唔要死我唔要出局就自動會爆水

娛百應該搵妮妮上黎瘋狂屌人爆水

偉晉嗌大嫂個part睇咗幾廿百次
陳零九個樣勁開心
後面係床上迫龍哥答盡顯大嫂霸氣都好正
出面俾面嗌你龍哥，床上就

今集我荳得一輪發言 仲要係前置位
成場唯一一個會講邏輯嘅人都無機會講

一上水就見到呢啲咸濕發言

唔好意思，唔記得左凱希呢個高質玩家
搵多個非通靈派嘅就12人局都開到喇

唔洗多，整一局俾大家體驗下
不講狀態 不拼刀法 講邏輯 講發言

爆水好難禁，娛百玩多啲上警局開始啦，警上詐身份/詐視野/站邊/對跳/票形，只要狼隊悍跳有番咁上下實力，就起碼多啲邏輯可以盤。上幾次警長局唔好睇多數都係因為狼預跳得太廢所以一面倒...狼隊練悍跳容易過練衝鋒/倒鈎好多啦

應該整到三面牆咁
入面用gopro 影佢地反應表水
聽殺 又善用到個廢gopro

千年唔講1次都俾你捉到

大嫂依個姿勢點敢開口估呀
龍哥表示剩係諗到傳教士喳喎

拼刀法ok 但要跟個人嘅發言判斷佢嘅身份 而唔係狀態
或者戴面具/頭盔 扮網殺好過啦

其實佢地要再做功課㗎啦
真係有能力悍跳/真預有好嘅發言成個娛百得幾個...

龍哥隻小手手緊張到爆
個拳頭實到

佢隻手好好笑啱啱先留意到

發覺娛百搞警長局都可以好難睇
警長局一定預孫生

所以先要練，預言家警徽流最好盤邏輯。狼預唔一定要跳贏，有好人站錯邊就得，跳輸就刀預扛推站錯邊嘅好人，一係就刀外置位扛推真預，先有後續邏輯可以玩。依家10人4神局成日一兩日就屠完狼，就算狼贏通常都係有好人玩得衰，好少有兩邊都玩得好嘅對決

九叔趴落去時 龍女仲嚇親嗌咗下

而我不知道正常兩個直男有乜好緊張

4神局就算啦 都冇咩發展空間

基本上多玩警長局 同埋要放我荳 徐少麟果種去針著你發言表水唔好先有壓力變好...

有冇人知孫沁岳個youtube channel點解會無啦啦爆多人嘅

應該係介紹漫畫家果幾集被演算法推介
好多人首頁入到去就開始睇
又發現channel 啲片質素好 就訂閱埋
另外有其他youtuber 睇下推介

笑死我

娛百工作人員，五堅甚至班常駐依家都冇人鐘意玩狼殺，可能佢地都諗住反正遲早收皮唔好搞咁多野算
就算係10人局大半年到依家都淨係出咗個極強神嘅魔術師，就知佢地根本就唔識搞/冇心搞狼殺節目...

係啦 節目主持人唔用心 幕後唔用心
除咗等摺有咩好講 以前可能會怪多啲娛百
而家睇嚟五堅同果班嘉賓都唔係無辜

問米果d個人show咁款，仲要其他玩家feedback
09唔會做得咁柒

不過早一年我睇09拎騎士 第一輪一句抿牌 x x x，我撞 x
果次係最似問米最唔好睇
但果次勁多人好讚嘆09神準

龍哥：

準

龍哥你唔望點估呀
緊張到捉實拳頭合埋眼唔係諗住會咀落去呀嘛

咁一定唔會啦 不過其實真係差唔多㗎啦
而家啲狼同問米果時一樣 反駁都唔敢

騎士果次佢賽後都只係講抿牌可能非神即狼
點知佢而家下下都看穿牆咁 屌 問米3.0呀？
我係要保 吹咩

佢自己仲好講 做狼都咁

我都睇到懷疑佢哋性向
果隻緊張嘅小拳頭笑死我

佢瞓低之後隻耳紅到

哦～～原來係咁 無睇一排突然7萬幾subscribers 我仲要refresh幾次睇吓係咪有bug

娛百不嬲捉到鹿唔識脫角

又係我落咗平衡時空到

0:19 大大好癲好主動 嚇死小九了

係啦，娛百識玩就趁依家風向玩種狼板子，最快解決好人狀態太高嘅問題。
要好人學識俾空間狼人要慢慢來，畢竟之前娛百大部份觀眾都鐘意睇好人贏，好人暈就會俾觀眾鬧，係總冠兩局殺狼人先有多啲聲音講好人太強勢嘅問題。

狼人殺不嬲係殺狼人遊戲，就算正常十二人警長局狼人生存空間都好細，基本上殺錯一個人已經可以交牌，一輪之後大家交一交身份，加埋金水銀水，邊有咁多扛推位

(我睇其他狼人殺節目有啲人玩預言家專衝平民金水去驗，就係為咗畀個金水佢護體，有神牌嘅人可以自證身份，排一排坑狼人已經無得玩)

其實抿牌唔係問題，同一班人玩耐咗真係眨下眼都睇穿佢，要強求一個人扮睇唔到真係好難，但抿牌呢啲擺喺心裡面咪算，一開波就話呢幾個人我保，無原因我就係咁勁，呢個態度真係唔可取

之前大家都笑問米開完天眼再格硬搵邏輯support自己，但起碼態度正確
次序問題
透過發言去認一個人好壞
先保一個人，搵佢發言合邏輯嘅地方去支持自己諗法/先顏殺一個人，搵佢發言漏洞
其實後者都係偽邏輯，但至少觀賞度好過0邏輯保人踩人

哞哞好得意

好鐘意厭世哞哞！！

Loop 咗好多次哞哞

嘩崩潰澤

不再屬於我兩個禮拜就破左70萬 好勁

今晚12點

耶！！！
被逼同親戚團年既人表示12點首播好貼心

今晚好多嘢睇好開心

紅白老蕭開場幾正

Same

好彩佢哋喺紅白冇咁早出場

後日先煲得 返工要pk

婁講廣東話

係 有種魔力咁無限循環

講廣東話 讚啦
小賴講泰文

今晚幾點播

哞哞

廣東話
賴妹好啱講泰文

哞哞哞

哞哞哞哞 點解你有牛牛嘅 我搵唔到

金牛豬好Q
點整㗎?

copy啲人個code
好搞笑
貓貓有新

好鬼得意

想問點樣COPY?

呢個乜鬼嘢嚟

成功了

終於有第二集

醜得嚟幾cute

好搞笑

五堅出黎喇

紅白開始了

五堅嚟啦

sorr我食緊飯
紅白睇到Ella就未睇落去了
要之後先再追番

咁快

我未睇得

咁早既
好彩岩岩食完飯

掉咗次序？ 原來得一段仔

每人得兩句

每人獨唱得咁少

Wiki果個唔係順出場次序既 娘娘槍先跳左果幾個八拍

表情當當好型

訪問都無

每個人獨唱咁少

九叔好似凌空飄起咁
樓頗被攬住好小鳥依人

雷聲大雨點小..

眨下眼就完左仲趕得切娛百直播

短到有啲失望

睇哞哞

岩岩入左去睇，聽埋all day先過返去娛百先

完全唔係想像劇本

都估到既前面果啲個個都係唱得一兩首

擠奶好荒謬既畫面

入返娛百了，今日慢大家幾分鐘

miss咗紅白

可以拉返去前面睇 好快就睇完

荒謬到要上水

Ariel Kimberley 同龍女可以開英文台

卜心真係好得意

09:頭先講緊咩

究竟我睇緊啲咩

點解個個都係牛，但有隻斑馬

被排擠人設

邪惡南瓜被排擠

水晶的力量，係jm9

咁短既
好想睇多d佢地一齊跳娘娘槍

斑馬

回你的村莊

諗住上嚟討論娛百，睇你哋講先知紅白已經出咗場，唯有睇埋娛百先睇返

Break it down 骰子牛好勁

晨翔神手

呢個眼神電死人

賴妹籃球又幾勁

搞錯 咁短

晨翔條褲

卜心成個小朋友咁

真係好好笑

好混亂

點解個預告拍得好似仲好睇過真正表演

唔怪得之前話Kimberly玩得好癲

聽晚頒獎禮

絕殺

大大今年有冇花式淘汰獎

阿澤扭到好好笑

紀走心又鬧人

對佢黎講依d已經叫溫柔

小賴keep住係度9up

之前唔係有打地鼠咩
大大發癲鬧親戚個個

今年得返一個鐘..少到..

係咪癲到唔播得

上年個新春節目有1.5個鐘 今年得咁短
啲遊戲都無上年咁好笑

之前啲片已經播哂完整版

其實年年都係兩個鐘
唔知點解今年得一個
難得成班人咁正都淨係玩一粒鐘

狼殺都冇

愚百摺嘅先兆

ohhhh重以為會放埋入去
咁短好唔慣

整返個獵人局都好

你請咗幾個非狼殺常駐嘅嚟玩
點知cut埋cut埋得9個字
咁請咁多人嚟做乜
有五堅喺度 玩多幾個好睇啲遊戲都正好多啦
一個鐘邊夠佢地玩
以前就焗住人睇有問米嘅兩粒鐘
而家有五堅就變到得一粒鐘

獵人局好大壓力

睇完你哋講本身已經降低咗期望，但我剛剛睇返都覺得：吓，真係咁短
不過5個一齊跳娘娘槍好正好感動

紅白短到

個鏡頭take得麻麻地影唔到群舞個感覺

好似預告仲型啲咁
唔知仲有無麥玲玲talking

明明係國師

失敬失敬

紅白會唔會再出？之前預告有訪問？

佢地究竟錄左幾多段新年快樂片

點解九叔會陪佢地癲

不如出首新年歌 新年快樂新年快樂

紅白運程來了

talking 來了

成個chatroom 都係日本人

其實啲日本人係睇邊個？（淨係睇五堅冇睇其他紅白內容）

應該係三原?

睇三原呀

係 珍珠奶茶！

日本係台灣發展吸引一大班日本fans

時差mode 開始

千年以後嘅純鋼琴伴奏版本好好聽

但係一人得嗰幾句 真係少咗啲

啱啱補返娛百一個鐘都冇
今年玩啲嘢好悶尤其第一關
得最後叫有得笑下
一陣等五堅新片算

今晚期待既全部都失望
搞到我都唔敢期待五堅新片

紅白都預咗唔會長
畢竟咁多人仲有多更大牌嘅
但娛百都好頹囉
聽日又得頒獎仲要有CTO

終於回到家 紅白係乜料
點解會係咁好失望
係咪人多既唔好處

佢地改到變咗一個表演單位咁 有得唱自己歌一段仔係咪已經算係咁
佢就唔好出歌單比我地睇啦唉 空歡喜一場
寧願唱反止我好看 起碼多啲嘢睇

我都覺反正我好看仲岩！！
雖然2首五堅我都覺得麻麻過四堅
不過5首solo有4首連續寫出黎都係佢地自己包辦詞典係幾叻仔既

唱吓solo歌俾路人知都好嘅
不過長啲就更好啦

埋位啦

有新啦

新年快樂呀各位

趕得切趕得切

新年快樂
大家最緊要身體健康

大家新年快樂

係咪朦朦地

西就是東

係

黑批牛耶
祝大家同你地身邊嘅人都新年快樂 身體健康 平平安安 開開心心

720都唔知有冇

似480

新年快樂
祝大家早啲見到五堅

阿澤最愛既佛跳牆

新年快樂啊各位

深夜放毒

廚師駕照

咁到底玩大話sik 既用意係咩

屁孩九：我不管！

節目效果

真係啊九整架好堅
平時成日9up搞到講乜都要諗下先

佢好大機會4round都輸

九叔冇停過個口
終於明佢個肚發生咩事

唔係9up咋咩

贏咗

下 佢9up架嘛

九叔一有野食咩都唔理

佢好似餓咗好耐咁

新年快樂呀

乜佢有飽過咩

薯條x麥當勞 我印象中嘅九叔

望到啲菜諗起出面有人講點解台菜唔係咁出色

成個飲食菜都係台菜追擊手

係咪衰呢
自己提乜鬼前任現任對決 輸左喇

淨係佛跳牆都添左好多碗

其實有時睇JOEMAN食咁多餐廳睇台灣人煮野真係覺得唔太出色.
佢地處理海鮮真係幾差..
同埋真係台灣要食高級都係食返粵菜果啲.

九叔停下口啦

擺明就係想佢揀佛跳牆
點知有人唔領情
柒咗

佢聽到你嘅呼喚
佢停咗啦

晉澤呼哈 咁都比佢諗到佢都好嘢

澤仔竟然贏到咁多舖

仲有成日睇佢地食肉圓果類一pat野既野食 我都覺得理解唔到台灣最吸引都係啲cafe

停得果十秒

仲有魯肉飯 炸雞排

抓到老千

又燈中

係..果時去台灣完全冇意慾食.
諗起舊年新年去台灣有食糭反而幾正
其實台灣最吸引真係小食類
同埋佢咩都打邊爐..

佢地小食出色過正餐好多

佢以為澤仔一定會堅守樓頗人設揀佢

仲有蛋餅 點解香港咁少蛋餅食

佢地好多sell古早味既野都唔係好吸引咁
成日諗台灣人飲食咁唔健康點解又冇通街肥佬肥婆

認真地9up係最高境界

大家年快樂

有 但係多數好伏

又話呢集錄嗰時好好笑既
又有啲失望

婁有無一次可以唔提起焦
Feel到佢地已經唔想俾反應

阿澤都忍唔住串佢

佢話個日錄左兩集 其中一集好好笑
我會suppose係另外一集..........

應該係另一集？好似一次過錄左2集

Ok既睇佢地9up下 可能係上次太好笑所以期待高左姐

祝大家
五福臨門
堅壯體健
情路順利

有提到咩 已經自動過濾咗

佢仲講左好多次 勁煩
佢兩個真係天生一對

一講到d糕煎到焦左就話自己鍾意焦
無人理佢要講到有人應佢為止

by澤仔

連烏魚子都話要焦

佢棵草個球睇落好似大左咁既？
同啲水晶講新年快樂好痴線

聽日6點

成日用五堅情嚟呃我
唱歌就得咁短

個表情一百分

夜媽媽先出食嘢片

大家畀交換禮物同小賴生日surprise養大晒胃口

嘩 果果呢個藏頭祝福好勁
祝大家新年快樂 希望大家快啲有機會見到五堅真人

佢明明係同我同絨絨講開玩笑的啦

其實我本來想再寫落去
長長九九
綿綿福澤
但怕大家諗歪

長綿好似唔係幾好

咦係wor，咁再諗過

1:04:37有五堅

綿綿有我份錯重點

綿綿同福澤一pair

澤me

兩個又捉到咁實

癲到咁都留意到
又翹手

再嚟

好正呀好好文采

好勁

紅白彩排花絮

仲有呢段都好正

Cls 乜兩個男會咁樣撟手
唔係女仔先會㗎咋咩

真係未見過直男咁樣
仲要係無原因地做做下節目咁樣翹住

唔知有冇old news到

我成日時差終於完今日啲節目ig
我哋聽到呀 唔痴線

澤仔頭上枝花好搶fo

小編半夜po出黎
五堅表演片段會另外放

花痴澤

無睇哂紅白 岩岩先知原來紅隊贏左

屌 睇最近期幾集 越睇越覺得09有劇本
定身份定到作弊咁

恭喜發財呀大家
祝娛百生生性性
大家身體健康
快啲開關去台灣睇五堅

大家新年快樂丫

未追po新年快樂咗先大家

happy new year
大家心想事成 平平安安 香港加油
W0lf(s)越嚟越紅 進攻小巨蛋

竟然有澤仔
見到鬼哥片段都係好唔捨得

果果好厲害
一定要承你貴言
除左五堅日日提住要前進小巨蛋 我地都要前進小巨蛋

信用破產 個個都攞得咁制

五堅著西裝跳舞真係正

濕晒

但我覺得啲鏡頭都幾差

娛百水準不意外

大頭永遠欠奉 遠鏡又永遠out fo

新年快樂大家
唔知old news左未 尋晚紅白cut

Thx!我琴晚見到6粒鐘放棄咗
仲有咩part 好睇？

五堅跳娘娘槍個part型撚到

如果再跳多少少少少就好了難得有造型

有fan cam 就好 都唔係睇得好清楚

森年fire露

變咗小賴C位

正常 佢首歌嚟

咁咪幾好難得C位

上咗發燒#29
叻叻

有入圍名單咁認真嘅

因為有觀眾入場

究竟個獎會係重複用定係個個都有

關cto乜撚野事

脩B或者阿采拎都好

陳敬宣好耐啦，仲狼人殺新星

點解一早上過都有得入圍

究竟係咪嚟親所有嘅人都有獎

Cto可以有咩

其實係娛百力捧新星

好寂寞

冇話佢地有獎 可能淨係嚟頒獎啫

好寂寞好討厭

得獎羞恥play

其實有啲嚟咗一兩次好勁但冇再嚟
雨婷就一般般啦後期好咗嘅

希望唔洗再見佢哋

好尷佢哋兩個

又刷存在感

佢地4個嘅出現真係尷尬到不得了

凱希機會大

尷到
佢哋平時係咪無交流
點解揾佢哋2個頒

人哋嚟表演

想睇同五堅表演個view 爭幾遠

睇番d入圍片段都好好笑

佢地黎做表演嘉賓
根本9唔搭8唔關狼殺事

估中咗

凱希卜心荳荳小賴
4個一跳都好質疑

GG獎仲唔係大大拎硬

最快淘汰即係大大啦

GG簡直係為大大度身訂造嘅獎

花式淘汰

哇 性女

依家已經拋離4倍

仲有牙澤

想睇小賴會唔會出黎頒獎
應該會好笑

好撚嘈

會啦
應該輪流頒

係咪應該拆散佢兩個搭語噥同敬宣
頭先靜到尷

笑死 以前小賴成日第一日死

100%大大

晉仔段片好長

今年大大GG得好dramatic xd

原來佢知有人幫佢整咗淘汰合集
新一年有志氣啲得唔得 黑市都給到狼人

冇啦啦diss酸民好奇怪

果段片個view count好高

agger，觀眾仲要夾硬俾反應

又有柒瓜句好醜

又玩咪

有時覺得佢拿捏唔好
成日變咗冇禮貌
學吓小賴喇呢樣

佢地d口罩無套入住
又有時遞俾其他人拎
好唔合格

丫，醒唔起佢地封關所以無爆發，唔洗咁認真防範添

下一位組

笑前任

好似排艾莉兒咁

都無case 做下樣

3個人頒，2支咪
又好尷

完全睇唔明呢個獎係咩標準

係尷尬
我支持邪惡南瓜

轉最佳綜藝算啦 關悍跳咩事

艾莉兒好似巨人

個場大咗華麗咗但內容尷尬咗
唔知咩標準 好似自high

好橫

竟然無我份

狼人殺都熱潮退卻

會唔會完得太突然

仲以為人人有份

老實講09悍跳好明顯
就算係綜藝獎都唔係俾佢掛

我都好耐冇睇
冇諗過今晚上嚟咁少人

雨婷篇感想好長

講左唔係人人有
但估唔到得咁少獎

點解連頒獎典禮都無上年咁好睇

好似連頒獎都無份

有，姐妹情深獎

連衛兵出動
CTO表演cut like多過dislike

咪同凱希一齊頒
做咩又排我南瓜

好短，頒多幾個獎分兩集播都得啦

好9唔搭8
我係現場觀眾應該會嬲咗
氣氛麻麻 獎又少
最好睇應該係頒大大個到
其他都唔知jm9

掛住愷樂d假笑聲

睇嚟我又無視左佢

Disliked
五堅1400view CTO得幾百

個個獎都唔對題又差唔多
入場除左睇五堅無其他理由

五堅個表演好好睇

娛百保持一貫作風
真係離收皮不遠了

舊年有公主抱同kiss

啲鏡頭真係好差
假假地都係一個咁長壽嘅節目
佢哋跳舞個part點解可以剪成咁

其實同上年嗰個差唔多一模一樣 係多咗啲嘉賓佈景板咁囉

完全唔記得今晚有娛百

好冇新意上年仲有九澤借位kiss睇下

上年少人啲
但啲人熟啲好玩啲
今年多人左但啲人唔熟好尷

反正我好看真係好睇過All day好多
紅白如果表演呢首會正啲

跳舞嗰段一係冇大大一係冇九叔
睇唔明呢個角度係jm9

睇返紅白幕後綵排片段，我澤冇set頭個額好高

最後fing到我頭都暈埋

又諗起放射天團跳舞嗰陣
影到Out fo曬

應該不斷會更新唔同死法既合輯

諗起佢嗰日直播話唔知有人拍綵排
俾人影哂佢素顏樣

感動
只可惜娛百都就黎執

無興趣睇CTO個表演

講起就嬲 連個清啲鏡頭都冇
唔知仲以為自己睇緊十幾年前嗰啲電視節目

依家對娛百唯一既期待係叮咚3 希望我唔好燈

第一次睇放射天團以為out fo係娛百effect
揈到癲

小賴有新片睇

有幾個shot就一半都係影啲嘉賓個頭
啲角度真係差到癲

old news
估唔到玩很大十大最強選手竟然澤仔係笑果王

夾硬嚟 搞到咁尷尬

好似禿頭咁

已燈

呢度真係講咩都燈
呢兩日話期待既結果全部都唔符合期望

荳姐真係唔識做人 唔講以為佢同艾莉兒有過節要排擠人

睇賴妹執嘢條新片
脩B真係好好

我荳霸撚住成枝咪係咩事

仲要佢同采講嘢又唔好笑⋯⋯
最好笑係薔薔嗰段鬥大聲

証明佢2020真係好dry

kiss 都咁 09師父攪咩

好耐無上水
因為狼人殺無特別討論點

先祝大家新年快樂
希望大家日日開心睇五堅
儘快可以去旅行去搵五堅

講返近排既節目
覺得鋒采 MV 好正好感動

噚日紅白太短唱太少
不過娘娘槍好型!

噚晚牛牛遊戲還可以
但係都係太短同埋無想像咁好笑

今晚頒獎禮還可以
feel 到 09 得獎感言好由心而發
話多謝凹嗚令邊緣藝人多番人認識

希望新一年娛百都可以進步返 D
等我哋繼續有好平台睇五堅啦

還有一路上反傷我的賴晏駒本人

到底斜槓人生同綜藝悍跳嘅關係係咩
依段真係好尷
between艾妹讓個mic俾荳姐好識做人

玩完選秀節目 可能都見識唔少閪女人 廢時爭

名副其實最尬頒獎人

艾妹好感度大增
雨姨篇長文都令我好感動
學九叔話齋因為佢哋依啲演藝圈邊緣人
佢哋失敗過所以識珍惜機會識做人
希望雨艾姊妹花嚟緊有多啲機會啦

可以再次重溫

佢地確實係慘..唔係大大比個機會上 都可能繼續冇野撈
睇得出佢地都有好努力去令自己表現得好啲
下半年都受到多啲人喜愛
最緊要都係保持初心啦... 有呢個機會爭取到都要繼續努力
唔好因為時間一長就放棄初心 唔係觀眾都會放棄你.

佢地一個越嚟越融入到個節目
一個玩狼人殺越嚟越勁 book埋季冠嘅位
希望真係長做長有

仲以為佢哋會比艾講少少 點知完全冇
我都鍾意雨艾 希望可以見佢哋多啲

可惜佢地入嚟時間已經娛百走下坡
最好都係諗下之後有咩可以做下
不過公司太垃圾都搞唔到幾多

尷尬到果兩個直接俾人鬧...

荳姐霸住支mic

同一時間睇膠戰好過 笑到仆街

仲以為會cut抽兩個波，同阿kid都頂佢唔順果段

五胖胖

琴晚個集真係好正
等緊第2季

又係皮蛋豆腐晚宴

omgomg剛剛想上嚟講就見到你po咗

弘慧
平時直播仲sweet過九呼九十九倍都其實九成九確定佢哋係

住在ig裡的轟轟

岩岩都開Po終於都公開好興奮

一早估計到嘅戀情 恭喜兩位

咦我哋3個又諗同一樣嘢

笑左 我澤慘慘豬

好感動
恭喜曬

時差左
但好想放呢隻哞哞九出黎

你知既

九叔

豪哥可唔可以唔好咁大煞風景

阿嫲要身體健康啊

我睇boon 直播見佢望暐弘對眼有粉紅泡泡仲以為係boon單戀暐弘

荳姐解釋

好似越解釋越尷尬

好尷呀 類似佢果時交換禮物咁

YouTube 留言好多人鬧 洗哂版
越描越黑

其實佢地係台下時都人手一支咪 好心上台明知唔夠分 就叫佢地是但一個都拎住手咪啦

其實我都又唔係佢一個人問題嘅
雖然佢係格閪

三個人唔傾好又係問題
娛百唔擺三枝咪又係問題
三個主持人完全唔理都係問題 cue 下艾妹已經解決到
總而言之就係全部嘅唔專業造成

不過唯一受益者係艾妹 以陰謀論講可能佢故意

就算俾多支咪都冇用 佢地一句詞都唔分俾艾妹

原來個notebk 係咁既樣

呢啲唔係叫planner/schedule 咩
文化差異

比我想像中用心
但呢d唔係叫notebook喎

應該係叫schedule book

佢description寫手帳又好似岩之前點解會叫notebook

佢而家都係寫new notebook available
schedule book同 notebook差好遠喎
算啦我地唔好同台灣計較英文真係
我只想八卦幾多錢

比我想像中靚
睇埋價錢先決定買唔買

我唔買了，真係冇用
依家mark schedule都用手機啦
同埋真皮嘅話應該好貴

我已經買咗schedule
但比想像中靚

細細聲問 schedule book 唔係年頭買㗎咩
都二月中啦wor

應該係自己寫日子的

你哋可以買嚟留返下年用，或者用個皮套包住你哋2021嗰本

內頁自己寫既，同埋可以換

大大直播除鼻毛係咩料

等睇佢痛到爆粗

好期待啊痴線咩人黎
你同絨絨鐘意埋d咩偶像呀

真係cls

好痛㗎喎

諧星 我地鍾意嘅係諧星

點解可以少少偶包都冇
已經唔止偶包但係
完全唔係正常人

可摸以做下個po置頂

我戥佢覺得緊張

救命我笑到癲左

流血

呢個直播好睇過前幾日d賀年節目多多聲啦

生活白痴到極致
唔好show比我睇好無 好核突

你又冇講錯
笑到肚痛

我仲要食緊士多啤梨

痴咩線話自己d毛好可愛

身為一個偶像 佢真係好冇形象

好想小賴入黎一齊直播一定更好笑

你跟我的鼻毛道歉 (大大,2021)

小賴mode: 好精彩 太精彩了
我要嘅諧星文青完美混合體

更荒謬係睇緊既我地依3000人

荳真係可唔可以請翻個關公
遲早一獲杰嘅

點解咁多人鍾意睇依啲

皮蛋繼續被無視

岩岩訓醒先睇番小賴同刺刺玩刮刮樂

乜艾雨係大大推薦佢地入去㗎

雨同大係同公司

以前同公司

所以叫埋佢掛 我見之前聖誕開party大同雨一齊開話係公司party

情人節糖

好掛住0995

佢2個隻手嘅色差同大小差好正

兩張都好好睇

啱啱想Po 希望佢哋出年熱度不減啦